\defmathtask[task=1176,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 20 Mar 2017}
\Large

\def\kg{~кг}

Заготовили липовый и гречишный мед, причем липового мёда было в 9 раз
больше, чем гречишного.  Сколько всего килограммов меда заготовили,
если гречишного заготовили на 56~кг меньше, чем липового?

% task text
\begin{solution}

  Пусть заготовили \( x \)\kg{} гречишного меда, тогда липового
  заготовили \( 9x \)\kg.  По условию, гречишного меда заготовили на
  56\kg{} меньше. Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    9x - x &= 56\\
    8x &= 56\\
    x &= 7
  \end{align*}

  Таким образом, всего было заготовлено \( x + 9x = 10x = 70\)\kg{} меда.
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{70}\kg
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
